\documentclass[11pt]{article}

\newcommand{\titrechapitre}{}%Ensembles de nombres -- Exercices}
\newcommand{\titreclasse}{}%Lycée Jean-Baptiste \textsc{Corot}}
\newcommand{\pagination}{\thepage/\pageref{LastPage}}
\newcommand{\topbotmargins}{2cm}
\newcommand{\spacebelowexo}{5mm}

\input{/home/erou/cours/latex/layout-color.tex}

% Compétences évaluées
% ====================
%
% Chapitre 3 : opérations sur les nombres
% ---------------------------------------
%
% [x] Additionner et soustraire avec des nombres entiers et des nombres décimaux
% [x] Multiplier avec des nombres entiers et des nombres décimaux
% [ ] Connaître les priorités opératoires
% [ ] Calculer avec des durées
% [ ] Multiplier par 0,1 ; 0,01 ; 0,001 ...
% [ ] Multiplier par 10 ; 100 ; 1000 ...
%
% Barême
% ======
%
% 1 pt / question

\begin{document}

~\vspace{-20mm}
\begin{center}
\textbf{\LARGE \textsc{Évaluation -- Problèmes}}\\[2mm]

{\large Jeudi 30 Janvier 2025, durée : 0h55}\\[1mm]
\noindent\rule{8cm}{0.4pt}\\[1mm]
\textbf{\textsc{Consignes à respecter}}
\begin{enumerate}[label=\textbf{\arabic*/}]
    \item Les réponses doivent être données \textbf{sur la copie}.
    \item La calculatrice est \textbf{autorisée}.
\end{enumerate}
\noindent\rule{12cm}{0.4pt}
\end{center}

\begin{center}
  Bon courage !
\end{center}

\begin{exo}
  À la fête de l’école, Simon va distribuer des sacs contenant $9$ bonbons
  chacun. Il a $700$ bonbons en tout. Poser les opérations sur la
  feuille.\\[2mm]
  \begin{minipage}{.5\textwidth}
    \setstretch{1.5}
  \begin{enumerate}
    \item Combien de sacs Simon peut-il réaliser ?\dotfill\\.\dotfill
    \item Combien de bonbons manque-t-il pour réaliser un sac supplémentaire
      ?\dotfill\\.\dotfill
    \item Simon se rend compte qu’il n’a que 400 bonbons mais veut garder le
      même nombre de sac prévu pour $700$ bonbons. Combien de bonbons
      peut-il alors mettre dans chaque sac ?\dotfill\\.\dotfill
  \end{enumerate}
  \end{minipage}
  \begin{minipage}{.5\textwidth}
    \begin{center}
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=9x10, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
    \end{center}
  \end{minipage}
\end{exo}

\begin{exo}
  Pour réaliser $40$ crêpes, Madame Titi achète $750$ g de farine, $8$ œufs,
  $1,4$ litre de lait et $60$ g de beurre.
  \begin{enumerate}
    \setstretch{1.5}
    \item Quelles sont les quantités nécessaires d’ingrédients, pour qu’elle
      réalise $10$ crêpes ?\dotfill\\.\dotfill
    \item Quelles sont les quantités nécessaires d’ingrédients à prévoir pour
      réaliser $50$ crêpes ?\dotfill\\.\dotfill
  \end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}
\setstretch{1.5}
  Un bassin de $10\;000$ L est rempli d’eau. Deux
mois plus tard, du fait de l’évaporation, 
  il ne reste, à l’intérieur, plus que $510$ L d’eau. Quel volume
d’eau s’est évaporé ?\dotfill\\.\dotfill
\end{exo}

\begin{exo}
  Un fermier élève $40$ vaches qui lui donnent
chacune en moyenne $21$ litres de lait par jour. Un
litre de lait fournissant $40$ g de beurre, combien de
beurre obtiendra-t-il en un mois de $30$ jours ?
\setstretch{1.5}
\\.\dotfill\\.\dotfill
\end{exo}

\newpage 

\begin{exo}
  \setstretch{1.5}
Michel achète un ticket de cinéma à $7,20$ euros et un
carnet de $10$ tickets. Il a payé en tout $68,20$ euros.
\begin{enumerate}
  \item Combien a-t-il payé pour le carnet de $10$ tickets ?\dotfill\\.\dotfill
  \item Pour voir tous les films d'un festival avec ses enfants, Michel doit
acheter $25$ tickets. Combien doit-il alors payer ?\\.\dotfill\\.\dotfill
\end{enumerate}
\end{exo}

\begin{exo}~\\
  \begin{minipage}[t]{.5\textwidth}\vspace{0pt}
  \setstretch{1.5}
  Amandine a payé $16,20$ euros pour $3$ kg de kiwis. Quel est le prix au kg
  ? Poser les opérations sur la feuille.\\.\dotfill\\.\dotfill
  \end{minipage}
  \begin{minipage}[t]{.5\textwidth}\vspace{0pt}
    \begin{center}
    \AffQuadrillage[NbCarreaux=9x10, Grille=Seyes, AffBarre=false]<\CoulSeyes>
    \end{center}
  \end{minipage}
\end{exo}

\end{document}
